【日文達人入】點睇D字幕組將歌詞譯成詩

最近翻睇冰果, 發現有個字幕組將ed1譯成咁:
今夜與君愛夢相會
務必覓得
微眠之約

原文:
今夜恋にかわる しあわせな夢で会おう
きっと ねえ 見つけてね
まどろみの約束

如果我無睇錯, 原文應該係口語
咁譯咪破壞曬個語境?

我覺得最重要係冇譯錯
樓主個case我覺得幾好，幾有feel
問題反而係譯完之後，有啲意思冇表達到
例如：
しあわせな夢で会おう --> 呢句有種心急想快啲見面嘅意思，但譯成「今夜與君愛夢相會」，就冇咗咁嘅意思，變咗似係單純講事實
日文N5，首歌都未聽過，純鳩up

入黎就想睇呢張

咩字幕組咁型？

呢d先叫翻譯

翻譯一向係參考，質素唔求太多

翻譯做詩個d有時真係好難頂,不過多數都係歌個度先係咁,忍下就算

就係講緊呢樣
歌詞本身係一個人內心讀白, 性格可能係有D文藝, 鍾意幻想
但既然遣詞用字係白話
咁翻譯應該遷就返呢樣野, 用中文嘅白話表現返個分真摯
而唔係直接用文言文

最近個套來自深淵又係

墜入深淵 無法自拔
明亮雙眸 耀勝燈火
前路漫漫 落入迷途
深入虛空 尋找真相
追尋答案 一無所有 在所不惜
空谷迴響 引人入勝 久久不息
羅盤指向 晦暗深處 斷港決潢
直面詛咒 心亦雀躍
心懷憧憬 無法抑制

真係

幾乎都唔留意字幕 由得佢

屌 笑左出黎

信達雅是鳩旦啦

我覺得原文係唔係白話唔係咁重要，重要嘅係曲風
因為我唔熟日文，唔肯定原文係唔係白話
況且有時將白話原文，譯成古文風效果都唔錯
但曲風就冇得講
首歌曲風唔係古風，但將歌詞譯曬做文言文就好明顯好怪
你講果套來自深淵就係一個好例子，明顯字幕組痴咗線

冇記錯 應該係KNA

但無可否認有d真係釋得好靚
茜さす

TVB都試過，當年真係嚇一跳

做字幕其實好辛苦
佢地係op發泄下
我又冇乜所謂

唔係發泄，係show off
翻譯既原則唔應該破壞被翻譯語言既文體，假若兩者文體唔同（即中文同日文），亂咁文學化修飾，會誤導左讀者

呢個正

啟航吧！編舟計畫首 ED又係咁
重新編詞咁濟

睇唔ab翻譯左d乜